
O presente capítulo aborda resultados do projeto, sendo estes simulações de
lógicas desenvolvidas. Em respeito ao requisito de flexibilidade estipulado, o
planejamento destes módulos é facilmente expansível e modificável. Conforme
estabelecido no Sistema Proposto, existem dois principais aspectos: sistema
gerador de dados sobre o padrão de uso da SSD, para habilitar a pesquisa; e
sistema habilitador de otimização de acesso à memória. Deste modo, serão
analisados três grandes sistemas implementados:
sistema de captura de campo; sistema de contagem de \textit{opcode}; e sistema
de \textit{switch} NVMe, único sistema dedicado à habilitar a otimização de
acesso à memória.
Este capítulo começará com conceitos bases, nominalmente a definição do
pacote NVMe; descrição dos arquivos para teste; como é feita em tempo real a
introdução de configurações.
Após esta exposição de conceitos bases,
apresentar-se-á uma visão global dos diferentes sistemas citados; em seguida
será apresentado o Módulo de Armazenamento de Campo. Resultados
de simulações serão apresentados após a apresentação dos conceitos bases.

%\section{CONCEITOS BASES}

Para compreensão de toda a arquitetura, introduz-se o conceito de pacote NVMe. Esta
definição de pacote facilita o fluxo de comandos, utilizada em todo o projeto.
Tal pacote trata somente do comando NVMe, seja de submissão (SC) ou
compleição (CC), serializado por \textit{byte}, juntamente com um sistema de
\textit{handshake} --- sinais \textit{valid} e \textit{ready}.
Por não serem de interesse nem do ponto de vista de pesquisa, nem de otimização
de memória, os sinais de controle do NVMe e os sinais de configuração do
cabeçalho do dispositivo PCIe são tratados separadamente. A forma de onda de um pacote NVMe
pode ser visualizada em \fig{nvme_stream}. Para ilustração, os números dentro do
sinal ``dado'' indicam os \textit{bytes} considerados. O sinal \textit{valid},
provido pelo remetente, indica que o \textit{byte} é o primeiro e é válido; já o
sinal \textit{ready} indica que o destinatário está apto a receber pacotes. A
transação (\textit{stream}) começa quando \textit{valid} e \textit{ready}
reconhecem o primeiro \textit{byte}. A transação continua até o final do pacote
($N$). Em comandos de submissão, $N = 64$; e compleição, $N = 16$.

\begin{figure}[H]
	\caption{Transmissão de um pacote NVMe}
	\label{fig:nvme_stream}
	\centering
	\begin{minipage}{.5\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{nvme_stream}
		\fonte{Autor.}
	\end{minipage}
\end{figure}

Considerando pacotes, é necessário a elaboração de alguns padrões para as
simulações. Tais pacotes são descritos em arquivos, conforme o
\qua{file_fields}. Seis pacotes diferentes representam todo o conjunto de casos
necessários para os sistemas apresentados neste capítulo.  Cada arquivo é um
pacote NVMe único, sendo dois arquivos com comandos de leitura. Informações
relevantes destes arquivos constam no \qua{file_fields}. Estes arquivos foram
gerados segundo o método apresentado na subseção de Método de Avaliação, podendo
ser manipulados para facilidade de análise.

\begin{quadro}[H]
 \caption{Informações relevantes sobre os arquivos de teste}
 \label{qua:file_fields}
\centering
\ABNTEXfontereduzida
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{Arquivo} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Função\\ (\textit{opcode})\end{tabular}} & \textbf{ID} & \textbf{SLBA} & \textbf{DSM} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Resultado esperado\\ AC\_WORKLOAD$^1$\end{tabular}} \\ \hline
\textit{read1} & leitura & 0xB296 & 0x92DC3F96\_11BDFCD6 & 0x82 & SSD \\ \hline
\textit{read2} & leitura & 0xB397 & 0x07060504\_03020100 & 0xFF & NVMe genérico \\ \hline
\textit{flush} & \textit{flush}$^2$ & 0xF3C7 & não existe & não existe & SSD \\ \hline
\textit{write} & escrita & 0xB690 & 0x07060504\_030200FE & não existe & SSD \\ \hline
\textit{NVMe\_SQ\_B\_01} & proprietária & 0xBB9e & não existe & não existe & SSD \\ \hline
\textit{NVMe\_SQ\_B\_02} & proprietária & 0x2F15 & não existe & não existe & SSD \\ \hline
\end{tabular}

1 Foco do sistema de \textit{switch} NVMe.

2 Comando \textit{flush} força que dados armazenados no \textit{buffer} sejam escritos na
memória não-volátil.
\fonte{Autor.}
\end{quadro}

Outrossim, faz-se um esclarecimento sobre o Módulo de Interface Externa.
Conforme a seção de Sistema Proposto, o Módulo de Interface Externa é utilizado
para se comunicar com um microcontrolador, podendo assim receber configurações.
Estas configurações se dão por um \textit{byte} seguido de um sinal para
sincronia, sintetizadas através do Módulo de Registrador de Configuração,
interno à interface. A \fig{configuracao} expõe o caso único de atualização de
uma configuração genérica ``A'' para outra genérica ``B''.


\begin{figure}[H]
	\caption{Atualização de uma configuração}
	\label{fig:configuracao}
	\centering
	\begin{minipage}{.5\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{configuracao}
		\fonte{Autor.}
	\end{minipage}
\end{figure}

Em todos os sistemas, a forma de onda para configurações serão as mesmas. No
entanto, os valores do sinal de configuração \textit{config} irá variar entre
sistemas, juntamente com seu significado. Concluído este último esclarecimento
base, passa-se à análise do sistema de captura de campo.

\section{SISTEMA DE CAPTURA DE CAMPO}

O mecanismo para captura de campos NVMe e processamento posterior é uma das atribuições
do \textit{switch} inteligente --- sendo o foco inicial do desenvolvimento.
Para simulações realistas deste sistema, estes campos capturados serão recebidos
em tempo real pelo Armazenamento de Campo, que disponibilizará ao Módulo de Interface Externa.
Este o Módulo de Captura de Campo aceita somente pacotes NVMe, conforme
defino na \fig{nvme_stream}.
Um campo capturado corresponde no máximo a 8 \textit{bytes}, suficiente para
armazenar qualquer campo, segundo a especificação NVMe.
Já o Módulo de Armazenamento de Campo armazena os
campos capturados, sendo sua a principal atribuição a instanciação e
administração da memória volátil (BRAM) do FPGA.
A \fig{sistema_captura_de_campo} ilustra simplificadamente como este sistema
opera. Nota-se que as caixas representando os módulos de Armazenamento de Campo e
Captura de Campo estão multiplicadas, evidenciando que este sistema poderá
rodar em paralelo um número pré-configurado de captura de campos em um dado
instante, em acordo com a especificação do módulo (\ape{EspecCapturaCampo}).

\begin{figure}[H]
	\caption{Sistema de captura de campo}
	\label{fig:sistema_captura_de_campo}
	\centering
	\begin{minipage}{.7\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{sistema_captura_de_campo}
		\fonte{Autor.}
	\end{minipage}
\end{figure}

Com base na \fig{sistema_captura_de_campo}, propõe-se o seguinte cenário de
captura de campo seguido de seu armazenamento bem-sucedido. A Interface Externa
disponibiliza uma nova configuração
para a captura de um campo específico, indicando ao módulo em questão, que houve
uma atualização. Esta nova configuração síncrona será
enviada paralelamente aos módulos de Captura de Campo e Armazenamento de Campo, juntamente com
o sinal de atualização. Este sinal de atualização implicará mudanças nas máquinas
de estados de ambos os módulos interfaceados. Em um primeiro instante, o Módulo de Captura de Campo
indica disponibilidade após chegar em seu estado de ócio; após alguns ciclos de
\textit{clock}, o
Módulo de NVMe \textit{Target} começa a enviar um novo pacote NVMe,
indicando da mesma forma o começo do pacote. Supondo que o pacote enviado contenha o
campo configurado, este é capturado e armazenado temporariamente em um
registrador interno ao módulo. Simultaneamente, uma sinalização indica ao Módulo
de Armazenamento de Campo
o novo campo está disponível. Estando em ócio, o Módulo de Registradores manda
sinal para liberar o campo em questão. Uma vez que há campos armazenados no
registrador, a Interface Externa consegue acessá-los por endereço.
Neste cenário são percebidos alguns detalhes que podem não ocorrer como
planejado, chamados de exceções. São exceções:
O Módulo de NVMe \textit{Target} envia comando enquanto que o Módulo de Captura de Campo está ocupado;
O Módulo de Armazenamento de Campo não guarda a tempo o campo capturado;
O Módulo de Armazenamento de Campo não possui mais endereços para o retenção.
Não obstante, o sistema deve administrar tais exceções. Por administrar
entende-se gerar sinais de erro, perda de campo armazenado ou indicação de
memória cheia.
Na \fig{sim_sistema_captura_de_campo} é possível visualizar o Módulo de Captura
de Campo funcionando.

\begin{figure}[H]
	\caption{Módulo de Captura de Campo funcionando}
	\label{fig:sim_sistema_captura_de_campo}
	\centering
	\begin{minipage}{\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{sim_sistema_captura_de_campo}
		\fonte{Autor.}
	\end{minipage}
\end{figure}

A \fig{sim_sistema_captura_de_campo} apresenta o funcionamento de dois Módulos
de Captura de Campo em paralelo, configurados de maneira diferente para o mesmo
pacote NVMe. O módulo reconhece o sinal \textit{config}, cujo número significa
uma configuração diferente. Neste caso, 0x01 equivale à captura do campo
Endereço Inicial de Bloco Lógico (\textit{Start of Logical Block Address},
SLBA); e 0x05 capturar o \textit{Dataset Management} (DSM). Os campos foram
capturados no momento da indicação do sinal \textit{new\_data}; externados
através do signal \textit{clear} e externados pelo sinal \textit{field}. O valor
do sinal \textit{field} corresponde ao valor esperado, conforme a configuração e
a \qua{file_fields}. Graças aos requisitos de flexibilidade e modularidade,
este módulo é utilizado em outras partes do projeto, incluindo o sistema de
contagem de \textit{opcode}.
%Uma vez comprovado o bom funcionamento do Módulo de Captura de Campo, passa-se
%ao módulo que irá interagir, o Módulo de Armazenamento de Campo.

Devido ao funcionamento do mecanismo de armazenamento temporário do campo em
registrador interno, o Módulo Armazenamento de
Campo deverá coletar automaticamente o valor salvo em seu tempo de ócio.
Foram previstos quatro aspectos chaves neste módulo, são estes: instanciações de
BRAM; uma máquina de estados para manter a organização; uma máquina de estados
para a coleta do novo campo a ser armazenado; e uma interface direta da BRAM à
Interface Externa. Duas BRAMs de 36 \textit{bits} são instanciadas em paralelo
para interfacear os 8 \textit{bytes} do Módulo de Captura de Campo, sendo 32
\textit{bits} para dado e 8 \textit{bits} para metadado.
As memórias RAM são do tipo \textit{true-dual port}, possibilitando duas portas
independentes, sendo uma porta utilizada exclusivamente para a Interface Externa.
A outra porta é compartilhada entre o mecanismo organizador e o mecanismo
coletor.
A \fig{sim_armazenamento_de_campo} exibe o comportamento ideal do módulo ao
armazenar um novo campo.

\begin{figure}[H]
	\caption{Módulo de Armazenamento de campo, processando sinal de novo campo}
	\label{fig:sim_armazenamento_de_campo}
	\centering
	\begin{minipage}{.8\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{sim_armazenamento_de_campo}
		\fonte{Autor.}
	\end{minipage}
\end{figure}

Na \fig{sim_armazenamento_de_campo} foram omitidas, por não serem usadas nesta
simulação, as
portas de leitura e escrita de metadado e escrita de dado. Nesta simulação,
dados são gerados sequencialmente pelo sinal \textit{field}, simulando o
recebimento de novos campos. O sinal \textit{field} foi resumido em um
\textit{byte} para facilitar a leitura da simulação.
Os sinais de interação com a Captura de Campo, isto é \textit{new\_data}
e \textit{clear}, são operados pelo mecanismo coletor de campo.
A figura apresenta dois módulos operando simultaneamente em paralelo,
sendo possível ver que o dado capturado é armazenado e visualizado pela porta
de leitura de dado (\textit{rddata}), sinal pertencente à Interface Externa. O
módulo também expõe a porta \textit{top\_addr}, cujo valor aponta para o próximo
endereço vago. Uma vez comprovado o funcionamento deste módulo, passa-se à
análise da integração entre os módulos referente ao sistema de captura de campo
apresentados.

%\subsection{INTEGRAÇÃO DOS MÓDULOS CAPTURA DE CAMPO E ARMAZENAMENTO DE CAMPO}

A integração consiste na instanciação dos módulos detalhados anteriormente, com
as conexões realizadas conforme a \fig{sistema_captura_de_campo}, apresentada no
início deste capítulo. Um \textit{test bench} similar ao do Módulo de Captura de
Campo foi utilizado para teste de integração. O objetivo específico desta
análise é observar a compatibilidade entre os módulos e dar prova que a
interface está funcional. É relevante ressaltar, que para cada Módulo de
Captura de Campo, haverá um correspondente de Armazenamento de Campo. Este
objetivo será atingido se o campo selecionado for capturado pelo Módulo de
Captura de Campo, subsequentemente estocado no Módulo de Armazenamento de Campo,
podendo ser observado pela Interface Externa. Os nomes e significados dos
sinais são os mesmos dos módulos anteriormente detalhados, porém faz-se
necessário apontar alguns trocas. Os sinais de novo campo (\textit{new\_data})
e expor campo (\textit{clear}) passam a ser internos, pois são comunicações
respectivamente dos módulos de Captura de Campo ao Armazenamento de Campo e do
Armazenamento de Campo ao Captura de Campo. Feita esta precisão, analisa-se o
cenário ideal de captura de um campo qualquer na \fig{sim_integracao}.

\begin{figure}[H]
	\caption{Integração do sistema de captura de campo com posterior armazenamento}
	\label{fig:sim_integracao}
	\centering
	\begin{minipage}{1\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{sim_integracao}
		\fonte{Autor.}
	\end{minipage}
\end{figure}

Na \fig{sim_integracao} observa-se que a interação entre um par de módulos de
captura e armazenamento de campo. Cada qual está configurado para DSM e SLBA.
Estes campos são capturados e disponibilizados à Interface Externa.
Feita esta última análise do sistema de captura de campo, passa-se ao segundo
viabilizador de estatísticas, tratando da contagem de \textit{opcode}s.

\section{SISTEMA DE CONTAGEM DE \textit{OPCODE}}

O mecanismo contador de pacotes NVMe possui a atribuição de somar o número de
pacotes recebidos, discriminando pelo \textit{opcode} do comando NVMe. Por
\textit{opcode}, entende-se a função do comando, seja escrita, leitura,
\textit{flush}, entre outras listadas na especificação \citeonline{NVMeSpec}.
Algumas funções, como de leitura e escrita, possuem campos com valores
numéricos, ao exemplo do SLBA, que também são interessantes para a discriminação. Pode-se
configurar este sistema então, para capturar escritas, cujos blocos correspondem
a alguma área de interesse no FS. Estas informações são essenciais para formar
gráficos como histogramas e padrões de escrita para diferentes tipos de cargas
de trabalho (\textit{workload}).
Este mecanismo supre, juntamente com o de captura de campo, a parcela de
geração de estatísticas para este projeto de pesquisa. A \fig{sistema_contador}
apresenta o interfaceamento deste sistema com os módulos externos ao
\textit{switch} inteligente.

\begin{figure}[H]
	\caption{Sistema de contagem de \textit{opcode}}
	\label{fig:sistema_contador}
	\centering
	\begin{minipage}{.7\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{sistema_contador}
		\fonte{Autor.}
	\end{minipage}
\end{figure}

Tendo a \fig{sistema_contador} como base, explana-se um cenário de contagem bem-sucedido.
A Interface Externa disponibiliza uma nova configuração para a contagem de
\textit{opcode}, indicando ao módulo em questão, que a nova configuração está disponível.
Em paralelo à configuração, o sinal indicativo de atualização reinicia o
contador. Com o Módulo de Contagem de \textit{Opcode} disponível, o Módulo de
NVMe \textit{Target} começa a enviar um novo pacote NVMe. O contador então
compara dois critérios: a faixa em que o campo numérico se
encontra\footnote{Neste caso, o Módulo de Captura de Campo é empregado} e o
\textit{opcode} - por exemplo, para uma configuração de escrita, cujo SLBA é
superior a 0xAAAA e inferior a 0xEEEE. Caso ambos os critérios concordarem, o contador é incrementado
e o resultado é imediatamente disponibilizado na Interface Externa. A operação
do sistema descrito pode ser observada na \fig{sim_sistema_contador}.

\begin{figure}[H]
	\caption{Sistema de Captura de Campo funcionando}
	\label{fig:sim_sistema_contador}
	\centering
	\begin{minipage}{\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{sim_sistema_contador}
		\fonte{Autor.}
	\end{minipage}
\end{figure}

Similarmente à simulação do sistema de captura de campo apresentado, a \fig{sim_sistema_contador}
possui dois Módulos Contadores de \textit{Opcode} em paralelo, processando o
mesmo pacote. Neste sistema, o sinal \textit{config} implica em
diferentes configurações para os valores, sendo: 0x01, contagem de comandos de
escrita; 0x02, comandos de leitura; 0x03, comandos proprietários\footnote{Comando
proprietário é todo o comando não definido na especificação
\citeonline{NVMeSpec}}; e 0x05 contagem dos comandos de escrita e leitura, cujo
campo SLBA está entre 0x07060504030200FE e
0x0706050403020102\footnote{Faixa correspondente aos arquivos de teste
\textit{read2} e \textit{write}, porém descarta o \textit{read1}.}.
É possível observar que a contagem corresponde ao arquivo de teste, sendo
apresentada no término do recebimento do pacote. A configuração de valor 0x05 contabiliza
somente os arquivos de teste dentro da faixa esperada, conforme o \qua{file_fields}.
Concluída esta visão geral do sistema de contagem, passa-se ao sistema de
\textit{switch} NVMe.

\section{SISTEMA DE \textit{SWITCH} NVME}

O sistema de \textit{switch} NVMe possui a atribuição de selecionar algum
aspecto do pacote e arbitrar entre dois destinatários: um NVMe genérico
ou para a SSD conectada, através do módulo NVME \textit{host}. Por NVMe
genérico, entende-se qualquer dispositivo,
físico ou virtual, que possa se comunicar no formato de pacote NVMe. Este
dispositivo genérico pode desempenhar um número de funções, ao exemplo de uma memória
\textit{cache} para campos do FS que são acessados em maior frequência. Contudo, o
sistema apresentado intencionalmente não limita a função do NVMe genérico ---
por consequência, este não será tratado, fazendo parte de trabalhos futuros. A
\fig{sistema_switch_nvme} apresenta o sistema, com o módulo responsável pela
arbitração expandido.

\begin{figure}[H]
	\caption{Simplificação do sistema de \textit{Switch} NVMe, com Módulo Arbitrador expandido}
	\label{fig:sistema_switch_nvme}
	\centering
	\begin{minipage}{\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{sistema_switch_nvme}
		\fonte{Autor.}
	\end{minipage}
\end{figure}

A \fig{sistema_switch_nvme} apresenta o Módulo Arbitrador expandido, sendo este o conjunto
de módulos que arbitram sobre o destino do pacote.
O resultado do Módulo Arbitrador é um único \textit{bit} que
controla o demultilplexador específico para pacotes
NVMe.
Visto que este sistema é por
definição obrigado a receber todo o pacote para arbitrar o destino, é
feita a separação do domínio de \textit{clock}. Consequentemente, uma FIFO feita
especificamente para pacotes NVMe é posta para reter os pacotes e não prejudicar
o fluxo normal do NVMe.
Esta FIFO NVMe possui uma terceira porta de controle, cujo intuito é controlar
o descargamento dos pacotes. O Módulo Arbitrador faz a configuração do
demultiplexador e ativa a descarga da FIFO NVMe.
Observa-se também, a necessidade de um bifurcador de canal (\textit{bus
splitter}), possibilitando o recebimento de um pacote NVMe para mais
que um destinatário simultaneamente.
Propõe-se então um cenário de direcionamento inteligente de um pacote.
A Interface Externa configura simultaneamente o Módulo de Captura de Campo e os
Módulos de Comparação\footnote{Dependendo da configuração, mais que
uma comparação deverá ser efetuada.}. Um novo pacote é recebido pelo NVMe \textit{target},
sendo paralelamente armazenado na FIFO NVMe e analisado pelo Módulo de Captura
de Campo. Este módulo, ao finalizar a analise, emite um sinal de fim do
recebimento do pacote. Uma vez que o pacote tenha sido finalizado, o Módulo de Avaliação de
Comparação combina logicamente as saídas dos Módulos de Comparação. Esta saída
então é sincronizada por uma Máquina de Estados Finita (\textit{Finite State
Machine}, FSM), sendo introduzida na FIFO interna ao arbitrador, completando o
desacoplamento dos domínios de \textit{clock}. No domínio de \textit{clock} B
(à direita), outra máquina de estados recupera o valor, configura o
demultiplexador em acordo com este valor; e então descarrega a FIFO NVMe. Também
foi elaborado um Módulo de Semáforo, que gerencia possíveis conflitos
entre o NVMe genérico e o arbitrador.
Outrossim, o identificador do comando (ID) é enviado ao
processamento de CC, como auxílio na implementação do NVMe genérico. A
\fig{sim_sistema_switch_nvme} apresenta o funcionamento nominal do sistema, com
diferentes configurações e arquivos de teste\footnote{Código disponível em
https://gitlab.com/storagesystemslaboratory/nvme-switch}.

\begin{figure}[H]
	\caption{Sistema de \textit{Switch} NVMe em operação nominal}
	\label{fig:sim_sistema_switch_nvme}
	\centering
	\begin{minipage}{\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{sim_sistema_switch_nvme}
		\fonte{Autor.}
	\end{minipage}
\end{figure}

A \fig{sim_sistema_switch_nvme} apresenta três configurações distintas:
0x00, em ócio; 0x01, fixado no NVMe genérico; 0x02, fixado ao NVMe
\textit{host}; e 0xFE, configuração para teste, também chamada de
\textit{AC\_WORKLOAD}. Diferentemente dos módulos previamente analisados, o
\textit{switch} deve processar em seu ócio, fixando-se a um destino padrão. O
destino padrão pode ser tanto o NVMe \textit{host} quanto o NVMe genérico ---
fato que o distingue das configurações fixadas em NVMe genérico e NVMe
\textit{host}. No entanto, este sistema de \textit{switch} mostra sua
inteligência na configuração de teste 0xFE, pois define automaticamente o
destino do pacote. Esta configuração foi elaborada para simular o caso real, em
que o SLBA é monitorado para ser enviado ao NVMe genérico, caso corresponda à
uma faixa específica. Esta faixa é definida entre 0x07060504030200FE e
0x0706050403020102 --- idêntica ao Módulo Contador de \textit{Opcode}. O
resultado esperado pode ser observado no \qua{file_fields}.
As portas, cujo nome é terminado por ``\textit{\_hostSC}'' advém do NVMe
\textit{target}; e aqueles terminados por ``\textit{\_ssdSC}'' são destinadas ao
NVMe \textit{host}. O sinais internos terminados por ``\textit{\_generic}'' são
destinado ao NVMe genérico. O resultado pode ser avaliado corretamente quando a
porta \textit{stream\_hostSC} transfere um pacote e, após o fim desta
transferência, este pacote é transferido ao destinatário conforme o nome do
arquivo e a configuração.



Este capítulo desenvolveu, em um grau de detalhamento adequado, uma descrição
dos resultados obtidos da parte da simulação lógica. Este porém, é somente parte
do projeto. Houve uma pesquisa intensa nos recursos bibliográficos, com decisões
a serem tomadas, como as decisões das arquiteturas, tanto dos módulos, como as
referentes a todo o projeto.
Foram apresentados os funcionamentos ideais dos principais módulos, optando
por não dissertar sobre as exceções consideradas, nem outros módulos menores já
implementados, considerados não relevantes a este texto.
Também foram planejados os módulos de PCIe \textit{target} e \textit{host}, juntamente
com seus respectivos módulos NVMe. Igualmente, foi planejado um módulo de NVMe
genérico, conhecido como NVMe \textit{cache}, que realizaria um armazenamento
rápido dos comandos mais acessados.
Contudo, estes módulos contam como trabalhos futuros, por não terem sido
implementados completamente.
Finalizado este capítulo de Análise de Resultados, passa-se à Conclusão, que
tratá reflexões finais sobre o projeto e apresentará uma continuidade ao mesmo.



